笑話部: 中國資本市場的開放程度日漸提升

中國外交部指責，納斯達克指數公司剔除四間中資企業，違背市場經濟原則，損害投資者利益。

外交部發言人汪文斌：「現在中國資本市場的開放程度日漸提升，國際投資者配置中國公司的股票日趨便利，個別企業不在一些國際指數內，亦無礙國際投資者透過其他多種方式投資這些企業，分享中國發展紅利。」

納斯達克指數公司因應美國政府限制交易的命令，將4間中國企業，中芯國際、中交建、中鐵建和中國中車從指數成分股組合中剔除，將於下周一生效。

美國早前將35家中國企業列入黑名單，指這些公司受中國軍方控制，明年初開始禁止美國人買入這些公司的股票。

指數編制公司富時羅素及標普道瓊斯指數公司，早前先後宣布剔除名單中多家中國企業。